古思堯第10次出獄 無怨無悔：下次或故意犯《國安法》

社運人士古思堯，今年初被裁定侮辱國旗罪成，判囚4個月，今日刑滿出獄。今早8時半左右，榮休主教陳日君樞機、社民連黃浩銘及「阿牛」曾健成等人，在赤柱監獄外等候接古思堯出獄。他們帶來一條標語，寫上：「人權高於政權，和平示威無罪。廢除國旗法，釋放古思堯」。其間有軍裝警員趨前干涉，呼籲各人不能聚集。

黃浩銘表示：「今日嚟接放學，佢開心呀古。下星期又面對另一宗案，同黃之鋒，7號出嚟，下星期又隨時入返去。希望佢平平安安，身體無恙，因為佢患咗末期症，長毛（梁國雄）都好擔心佢，聽日同佢去探長毛。」

陳日君補充稱，以前認識古思堯，是幫阿毛抬棺材去示威，「嗰次去到法庭聽佢講嘢，非常之清醒。佢又唔要律師，控方講啲嘢，佢話『我做過晒』。但係佢唔認罪，佢話法律還法律，講得好溫和，個法官都好尊重佢。我覺得有種智慧高過法律。肥佬黎（黎智英）都話向古思堯致敬。」

至早上9時30分，古思堯乘高爾夫球車到閘口，然後拿着兩袋隨身物件步出監獄；只見他精神不錯，聽到在場人士呼喚：「阿古、加油！」即揮手示意，並抱拳回敬。「阿牛」、黃浩銘、陳日君等逐一上前擁抱，在場近30名支持者高叫「加油」、「保重」、「身體健康」歡呼聲此起彼落。

古思堯在場說：「今次我係因為違反國旗罪入獄坐4個月；4月13號仲有非法集結喺東區法院審理，到時可能入荔枝角，再過界，好大機會入赤柱。今次第10次，唔係最後一次，仲有11次、12次，為咗公民抗命，為咗譴責中國政府、嚴重違反人權」。他振振有詞地道：「中國一日沒有民主人權一日抗爭到底，屢敗屢戰，下次唔止燒五星旗，下次可能故意違反國安法，坐監我當係生活一部份。」

對於自己的病患，他不屑一顧，淡然說：「會積極配合瑪麗醫院的治療、法院的判監裁決及懲教署坐監的安排。」他說：「抗爭才是最大的出路，參與社會運動、民主運動30幾年，如果中途而廢，做人就白廢了，所以要抗爭、抗爭、抗爭。」最後接過市民的心意卡後，他們乘小巴離開。

74歲的古思堯，去年確診患直腸癌。去年7月，他到法院聲援黎智英及李柱銘等15名被控煽惑非法集結人士，其間舉起一面倒插及塗污的中國國旗，結果被控侮辱國旗罪。

另外，古思堯正面對一項《公安條例》下明知而參與未經批准集結罪，涉於前年10月5日在香港連同其他身份不詳的人，無合法權限或無合理辯解，明知而參與一個違反《公安條例》的公眾遊行，而該遊行屬於未經批准集結。古否認控罪。

佢好似有癌症

英雄

去保衛釣魚島啦垃圾

請受細佬一拜 知行合一真仁者

真正既愛國人士
應該去挑戰惡法
而唔係老婆仔女移民美國

收下你吧臭口啦

行開啲啦屌你老母大中華膠

好有古代俠士風範

#308251

行撚開啲啦大中華膠，返大陸保釣啦柒頭，幫大陸狗打日本仔，抵制日本貨

保重

屌
真係知行合一嘅典範
唔理佢立場左右紅黃藍
adore

屌你老母

收皮啦支那人話人大支那

保衛釣魚島呢D你去啦垃圾

快d照顧下老婆先啦

企開啲啦屌你老母

左膠既極致 真心respect

有啲人立場同你唔同都好，你都會佩服佢

條友真係癲，有国安法都夠膽搞支旗